{
    "type_1": {
        "0": {
            "question": "にほんごの　テストは　（　　）なかった。",
            "options": ["むずかし", "むずかしい", "むずかしく", "むずかしくて"],
            "answer": "むずかしく"
        },
        "1": {
            "question": "きょねん　にほんへ　（　　）。",
            "options": ["いきます", "いきましょう", "いきました", "いこう"],
            "answer": "いきました"
        },
        "2": {
            "question": "かれは　ゆうめい　（　　）。",
            "options": ["くないです", "くなかったです", "なです", "ではありません"],
            "answer": "ではありません"
        },
        "3": {
            "question": "きのうは　あめ　（　　　　）。",
            "options": ["です", "でした", "かったです", "いでした"],
            "answer": "でした"
        },
        "4": {
            "question": "この　たべものは　（　　　　）。",
            "options": ["おいしいじゃないです", "おいしいないです", "おいしいくないです", "おいしくないです"],
            "answer": "おいしくないです"
        },
        "5": {
            "question": "せんしゅうは　とても　（　　　　）。",
            "options": ["さむいです", "さむかったです", "さむいでした", "さむかったでした"],
            "answer": "さむかったです"
        },
        "6": {
            "question": "あした ７じに　（　　　　）ください。",
            "options": ["きて", "きって", "きいて", "きんて"],
            "answer": "きて"
        },
        "7": {
            "question": "ケーキを　（　　　）　ください。",
            "options": ["きて", "きって", "きいて", "きんて"],
            "answer": "きって"
        },
        "8": {
            "question": "わたしの　はなしを　（　　　　）ください。",
            "options": ["きて", "きって", "きいて", "きんて"],
            "answer": "きいて"
        },
        "9": {
            "question": "ちょっと　（　　　　）　ください。",
            "options": ["まて", "まって", "まちて", "まいて"],
            "answer": "まって"
        },
        "10": {
            "question": "あのひとは　（　　　　）ですか。",
            "options": ["どれ", "どなた", "どんな", "どの"],
            "answer": "どなた"
        },
        "11": {
            "question": "トイレは（　　）ですか。",
            "options": ["どなた", "どちら", "どこに", "どこか"],
            "answer": "どちら"
        },
        "12": {
            "question": "A：「さようなら」 <br/>B：「さようなら。また（　　）。",
            "options": ["きのう", "きょう", "おととい", "あした"],
            "answer": "あした"
        },
        "13": {
            "question": "ねる（　　　　）　は　を　みがきましょう。",
            "options": ["あとに", "のあとに", "まえに", "のまえに"],
            "answer": "まえに"
        },
        "14": {
            "question": "ゆっくり　（　　　　）ください。",
            "options": ["はなして", "はなんで", "はなしいて", "はないて"],
            "answer": "はなして"
        },
        "15": {
            "question": "あしたは　あさ７時じに　（　　　　）ください。",
            "options": ["おいて", "おきて", "おって", "おんて"],
            "answer": "おきて"
        },
        "16": {
            "question": "まいばん　22時に　（　　）。",
            "options": ["ねます", "ねました", "ねませんでした", "ねた"],
            "answer": "ねます"
        },
        "17": {
            "question": "この　カメラは　（　　　）　かるい。",
            "options": ["ちいさくて", "ちいさいで", "ちいさいくて", "ちいさかって"],
            "answer": "ちいさくて"
        },
        "18": {
            "question": "ごはんを　たべた（　　　　）　シャワーを　あびます。",
            "options": ["あとで", "のあとで", "まえに", "のまえに"],
            "answer": "あとで"
        },
        "19": {
            "question": "A：「その　とけいは　いいですね。」 <br/>B：「はい。ちちに　（　　　　）。",
            "options": ["あげました", "くれました", "おくりました", "もらいました"],
            "answer": "もらいました"
        },
        "20": {
            "question": "ごはんを　（　　　　）　あとで　この　くすりを　のんでください。",
            "options": ["たべる", "たべて", "たべた", "たべました"],
            "answer": "たべた"
        },
        "21": {
            "question": "（　　　　）　まえに　ほんを　よみます。",
            "options": ["ねる", "ねるの", "ねます", "ねますの"],
            "answer": "ねる"
        },
        "22": {
            "question": "きょねんは　ゆきが　あまり　（　　　　）。",
            "options": ["ふりました", "ふりませんでした", "ふりません", "ふります"],
            "answer": "ふりませんでした"
        },
        "23": {
            "question": "きのう　わたしは　デパートへ　（　　　　）かいものを　しました。",
            "options": ["いきます", "いって", "いった", "いくと"],
            "answer": "いって"
        },
        "24": {
            "question": "ここで　タバコを　（　　　　）ください。",
            "options": ["すうないで", "すいないで", "すわないで", "すってないで"],
            "answer": "すわないで"
        },
        "25": {
            "question": "まいにち　あさごはんを　（　　　）から　がっこうへ　いきます。",
            "options": ["たべます", "たべる", "たべて", "たべた"],
            "answer": "たべて"
        },
        "26": {
            "question": "（　　　）　スポーツが　すきですか。",
            "options": ["どんな", "どれ", "どちら", "どこ"],
            "answer": "どんな"
        },
        "27": {
            "question": "すこし　（　　）から　べんきょうしましょう。",
            "options": ["やすみて", "やすみます", "やすんで", "やすまないで"],
            "answer": "やすんで"
        },
        "28": {
            "question": "A：「おとうさん、この　ほんが　ほしい。」 <br/>B：「いいよ。（　　　　）。",
            "options": ["かってあげる", "かってもらう", "かっておくる", "かってくれる"],
            "answer": "かってあげる"
        },
        "29": {
            "question": "おかしを　（　　　　）ながら　しゅくだいを　しました。",
            "options": ["たべる", "たべて", "たべた", "たべ"],
            "answer": "たべ"
        },
        "30": {
            "question": "おふろに（　　　　）から　ねます。",
            "options": ["はいり", "はいる", "はいって", "はいります"],
            "answer": "はいって"
        },
        "31": {
            "question": "（　　　　）かばんが　かれの　ですか。",
            "options": ["どれ", "どの", "どこ", "どちら"],
            "answer": "どの"
        },
        "32": {
            "question": "わたしは　あね（　　　　）　５さい　わかいです。",
            "options": ["から", "より", "まで", "のほうが"],
            "answer": "より"
        },
        "33": {
            "question": "りんご（　　）　３つ　かいました。",
            "options": ["を", "が", "は", "に"],
            "answer": "を"
        },
        "34": {
            "question": "わたしは　きょうだいが　ふたり　います。　あに（　　　）　あねです。",
            "options": ["で", "か", "も", "と"],
            "answer": "と"
        },
        "35": {
            "question": "ペンは　５ほん（　　　）　５００えんです。",
            "options": ["と", "の", "で", "を"],
            "answer": "で"
        },
        "36": {
            "question": "にほん（　　　）　りょうりは　おいしいです。",
            "options": ["と", "の", "に", "へ"],
            "answer": "の"
        },
        "37": {
            "question": "この　かばんは　たなかさん（　　　　）ですか。",
            "options": ["の", "が", "と", "を"],
            "answer": "の"
        },
        "38": {
            "question": "母は　わたしに　とけいを　（　　）。",
            "options": ["あげました", "もらいました", "くれました", "おしました"],
            "answer": "くれました"
        },
        "39": {
            "question": "きのう　えきで　ともだち（　　　　）あいました。",
            "options": ["で", "に", "を", "へ"],
            "answer": "に"
        },
        "40": {
            "question": "じてんしゃ（　　　）　がっこうへ　いきます。",
            "options": ["で", "に", "を", "へ"],
            "answer": "で"
        },
        "41": {
            "question": "くるまの　うしろ（　　　）　おとこのこが　います。",
            "options": ["は", "へ", "を", "に"],
            "answer": "に"
        },
        "42": {
            "question": "つぎの　かどを　ひだり（　　　）　まがって　ください。",
            "options": ["が", "や", "に", "を"],
            "answer": "に"
        },
        "43": {
            "question": "ちちは　５２さい（　　　）　いしゃです。",
            "options": ["だ", "が", "で", "に"],
            "answer": "で"
        },
        "44": {
            "question": "わたしは　エンジニアです。ちち（　　　）　エンジニアです。",
            "options": ["も", "が", "と", "の"],
            "answer": "も"
        },
        "45": {
            "question": "さとうさん（　　　）　きのう　どこかへ　いきましたか。",
            "options": ["は", "に", "で", "を"],
            "answer": "は"
        },
        "46": {
            "question": "きのう　わたしは　ひとり（　　　）　えいがを　みました。",
            "options": ["と", "が", "は", "で"],
            "answer": "で"
        },
        "47": {
            "question": "この　ほんは　２さつ（　　　　）　３００えんです。",
            "options": ["の", "に", "と", "で"],
            "answer": "で"
        },
        "48": {
            "question": "たこやきの　つくりかたを　（　　　　）　よみました。",
            "options": ["なにかで", "なにかへ", "なにも", "なにに"],
            "answer": "なにかで"
        },
        "49": {
            "question": "きょう　（　　）ふくを　えらびます。",
            "options": ["きます", "きる", "きて", "きって"],
            "answer": "きる"
        },
        "50": {
            "question": "きのう　じしょを　（　　　　）　ほんやへ　いきました。",
            "options": ["かいますに", "かうに", "かいに", "かってに"],
            "answer": "かいに"
        },
        "51": {
            "question": "しゅくだいを　（　　　　）から　ねます。",
            "options": ["する", "します", "して", "しよう"],
            "answer": "して"
        },
        "52": {
            "question": "きのう　シャワーを　（　　　　）　ねました。",
            "options": ["あびなくて", "あぶなくて", "あびないで", "あぶないで"],
            "answer": "あびないで"
        },
        "53": {
            "question": "あした　いっしょに　しょくじを　（　　）。",
            "options": ["しましたか", "しませんでしたか", "しました", "しませんか"],
            "answer": "しませんか"
        },
        "54": {
            "question": "にほんの　りょうりが　（　　　　）たいです。",
            "options": ["たべます", "たべる", "たべて", "たべ"],
            "answer": "たべ"
        },
        "55": {
            "question": "なにか　（　　　　）　ながら　はなしませんか。",
            "options": ["のんで", "のみ", "のま", "のむ"],
            "answer": "のみ"
        },
        "56": {
            "question": "（　　　　）　しつもんが　ありますか。",
            "options": ["なにか", "なにも", "どなた", "どちら"],
            "answer": "なにか"
        },
        "57": {
            "question": "あの　レストランは　サービスが　（　　　　）です。",
            "options": ["いいじゃない", "いいくない", "よいくない", "よくない"],
            "answer": "よくない"
        },
        "58": {
            "question": "A：「あした　いっしょに　いきませんか」 <br/>B：「（　　　　）ですよ。いきましょう。」",
            "options": ["ええ", "はい", "いい", "そう"],
            "answer": "いい"
        },
        "59": {
            "question": "ここで　しゃしんを　（　　　）ください。",
            "options": ["とりて", "とらないで", "とりま", "とった"],
            "answer": "とらないで"
        },
        "60": {
            "question": "A：「せんせいは　（　　　）　いますか。」 <br/>B：「きょうしつに　います。」",
            "options": ["どこへ", "なんで", "どこに", "なにに"],
            "answer": "どこに"
        },
        "61": {
            "question": "おおきい　こえで　（　　　　）ください。",
            "options": ["いて", "いいて", "いって", "いんで"],
            "answer": "いって"
        },
        "62": {
            "question": "これは　きのう　（　　　　）　ほんです。",
            "options": ["かいましたの", "かったの", "かいました", "かった"],
            "answer": "かった"
        },
        "63": {
            "question": "A：「にほんの　たべものは　（　　　）ですか。」 <br/>B：「おいしいです。」",
            "options": ["どこ", "どう", "どれ", "どちら"],
            "answer": "どう"
        },
        "64": {
            "question": "A：「これは　なんですか。」 <br/>B：「(       )  おこのみやきです。」",
            "options": ["これは", "あれは", "それは", "これが"],
            "answer": "それは"
        },
        "65": {
            "question": "A：「Bさん、　いま　どこですか。」 <br/>B：「うちで　（　　　　）。」",
            "options": ["やすみます", "やすみません", "やすんでいます", "やすみました。"],
            "answer": "やすんでいます"
        },
        "66": {
            "question": "にほんの　りょうりを　（　　）みました。",
            "options": ["つくり", "つくりて", "つくる", "つくって"],
            "answer": "つくって"
        },
        "67": {
            "question": "こうえんで　（　　　　）います。",
            "options": ["あそいで", "あそんで", "あそびて", "あそぶ"],
            "answer": "あそんで"
        },
        "68": {
            "question": "でんしゃに　（　　　　）　まえに　きっぷを　かいます。",
            "options": ["のる", "のります", "のった", "のって"],
            "answer": "のる"
        },
        "69": {
            "question": "（　　）　がっこうを　やすみました。",
            "options": ["びょうきが", "びょうきに", "びょうきの", "びょうきで"],
            "answer": "びょうきで"
        },
        "70": {
            "question": "だいがくの　ともだちは　えいごの（　　　　）　なりました。",
            "options": ["せんせいへ", "せんせいに", "せんせいと", "せんせいの"],
            "answer": "せんせいに"
        },
        "71": {
            "question": "てんきが　（　　　）　なりました。",
            "options": ["いいく", "いいに", "よく", "よくに"],
            "answer": "よく"
        },
        "72": {
            "question": "おかねが　（　　　）　かえませんでした。",
            "options": ["なくて", "なかったで", "ないで", "ないて"],
            "answer": "なくて"
        },
        "73": {
            "question": "ここは（　　）　あぶないです。",
            "options": ["くらいくて", "くらくて", "くらいで", "くらいかって"],
            "answer": "くらくて"
        },
        "74": {
            "question": "カレンさんは（　　）　やさしいです。",
            "options": ["きれいくて", "きれいな", "きれいて", "きれいで"],
            "answer": "きれいで"
        },
        "75": {
            "question": "きょうは　ゲームを（　　）、　テレビをみたり　しました。",
            "options": ["して", "したり", "する", "しましたり"],
            "answer": "したり"
        },
        "76": {
            "question": "こうえんまで　（　　　）　いきます。",
            "options": ["あるいで", "あるきて", "あるいて", "あるくて"],
            "answer": "あるいて"
        },
        "77": {
            "question": "にちようびに　えき（　　　　）　あいましょう。",
            "options": ["の", "で", "に", "へ"],
            "answer": "で"
        },
        "78": {
            "question": "にほんご（　　　　）　はなして　ください。",
            "options": ["で", "に", "へ", "と"],
            "answer": "で"
        },
        "79": {
            "question": "さとうさんは　わたしの　たんじょうびに　きれいな　はなを　（　　）ました。",
            "options": ["あげ", "もらい", "くれ", "やり"],
            "answer": "くれ"
        },
        "80": {
            "question": "これは　ちちが　わたしに　（　　）　とけいです。",
            "options": ["あげた", "もらった", "くれた", "やった"],
            "answer": "あげた"
        },
        "81": {
            "question": "わたしは　ジョンに　本を　（　　　　）。",
            "options": ["あげた", "おした", "くれた", "おさえた"],
            "answer": "あげた"
        },
        "82": {
            "question": "毎日　２かい　はなに　みずを　（　　　）。",
            "options": ["くれます", "かします", "もらいます", "やります"],
            "answer": "やります"
        },
        "83": {
            "question": "友だちから　（　　）本は　とても　おもしろいです。",
            "options": ["もらった", "あげた", "くれた", "やった"],
            "answer": "もらった"
        },
        "84": {
            "question": "としょかんへ　ほんを（　　　　）いきます。",
            "options": ["かいに", "かしに", "かりに", "かえりに"],
            "answer": "かりに"
        },
        "85": {
            "question": "あした　10じまでに　きょうしつへ（　　　）ください。",
            "options": ["きて", "きいて", "きくて", "きって"],
            "answer": "きて"
        },
        "86": {
            "question": "わたしは　しゃしんを（　　　）ことが好きです。",
            "options": ["とりる", "とって", "とります", "とる"],
            "answer": "とる"
        },
        "87": {
            "question": "昨日（　　　　）おすしは　おいしかったです。",
            "options": ["食べました", "食べた", "食べて", "食べる"],
            "answer": "食べた"
        },
        "88": {
            "question": "うさぎは　目が（　　　）、からだが白いです。",
            "options": ["赤いて", "赤いくて", "赤くて", "赤って"],
            "answer": "赤くて"
        }
    },
    "type_2": {
        "0": {
            "question": "わたしは　（　　）（　　）（　★　）（　　）。",
            "options": ["さかなが", "さかなを", "たべません", "きらいですから"],
            "answer": "さかなを"
        },
        "1": {
            "question": "すみません。 くだもの　（　　）（　　）（　★　）（　　）か。",
            "options": ["に", "は", "どこ", "あります"],
            "answer": "に"
        },
        "2": {
            "question": "にほんの　たべものは　（　　）（　　）（　★　）（　　）です。",
            "options": ["ですが", "たかい", "ちょっと", "おいしい"],
            "answer": "ですが"
        },
        "3": {
            "question": "おにいさんは　どこ（　　）（　　）（　★　）（　　）か。",
            "options": ["だいがくで", "います", "べんきょうして", "の"],
            "answer": "べんきょうして"
        },
        "4": {
            "question": "かいしゃ　（　　）（　　）（　★　）（　　）いって　いますか。",
            "options": ["で", "へ", "は", "なに"],
            "answer": "なに"
        },
        "5": {
            "question": "じかんが　（　　）（　　）（　★　）（　　）。",
            "options": ["から", "ありません", "いきましょう", "タクシーで"],
            "answer": "タクシーで"
        },
        "6": {
            "question": "ここは　（　　）（　　）（　★　）（　　）できます。",
            "options": ["だれ", "ことが", "はいる", "でも"],
            "answer": "はいる"
        },
        "7": {
            "question": "（　　）（　　）（　★　）（　　）かかります。",
            "options": ["かいしゃまで", "バスで", "うちから", "３０ぷんぐらい"],
            "answer": "バスで"
        },
        "8": {
            "question": "いまは　（　　）（　　）（　★　）（　　）です。",
            "options": ["なにも", "たべたくない", "いたいですから", "おなかが"],
            "answer": "なにも"
        },
        "9": {
            "question": "もう　すこし　（　　）（　　）（　★　）（　　）が　ほしいです。",
            "options": ["ほん", "の", "かんたんな", "にほんご"],
            "answer": "の"
        }
    }
}